台灣人自認中國人可跟車走、陸總領館助逾千華客撤離關西機場

強颱風「飛燕」重創日本關西地區，航空交通陷入癱瘓，造成大批旅客滯留。中國大陸駐大阪總領館網站消息稱，截至周四（6日）凌晨，駐大阪總領館協助因颱風滯留的890名大陸旅客、117名香港人、5名澳門人，以及32名台灣人，分6批全部撤離關西國際機場。

日媒報道，受「飛燕」登陸影響，截至周二（4日）晚上約有3000名旅客及2000名工作人員被迫滯留在關西國際機場。從周三起，機場陸續通過水、陸交通較移滯留人員，但機場仍關閉，並取消所有原定航班。

另有境外媒體報道，大陸駐大阪總領館周三派出15輛旅遊巴到關西國際機場，協助轉移滯留的大陸遊客。有陸客在網絡社交平台發文稱，當時有台灣遊客詢問能否跟車離去，被告知「只要你覺得自己是中國人就可以上車跟祖國走」，隨後台胞便與其他陸客一起排隊登車。

即係認契弟可以上車

我打撚死都唔認

上次去日本參觀威士忌酒廠， 有支那人包咗團，個支那導遊同我講係中國人就免費加入

話本身已經包咗團入幾多條友都冇所謂

揸 BNO，不了。

本身上網book 見學都唔使錢傢啦⋯